<報紙佬又9up>港加息衝擊全球最重

美國加息在即，市場關注利率上升對債務帶來的衝擊。牛津經濟研究院指，香港整體債務以浮息為主，是最受加息影響的地區，料利率每上升1厘，香港的債務利息開支增加幅度，高達本地生產總值（GDP）約2.5%。惟恒生銀行（00011）行政總裁鄭慧敏指，市場流動性仍充裕，料香港銀行下半年才會考慮加息。

隨着環球經濟向好，美國加息步伐加快。牛津經濟研究院發表報告，指香港的非金融機構浮息債務佔GDP近2.5倍，稱冠相關研究的地區，若利率上升1厘，香港一年後的利息開支增加幅度，將會相當於其GDP約2.5%，而內地則介乎1.5至1.7%水平。

恒生：港下半年研加息

研究解釋，由於香港逾六成債務以浮動利率計算，相較其他地區，其利息開支對利率尤其敏感，增加企業及私人貸款的借款人的壓力。另方面，由於美國及法國等以固定利率為主，較少受加息所影響。

不過，外電引述恒生鄭慧敏表示，香港銀行間流動性仍然充裕，各間銀行正關注會否有大量資金流出香港銀行體系結餘，認為雖然近期港匯走弱，亦不足以令銀行出手加息，估計香港銀行業有機會於今年下半年，才會考慮調高最優惠利率。

套息加劇 港元低見7.843

市場料美國聯儲局鐵定於下周加息，香港一個月期拆息周五報0.76厘，連升六日，惟港美息差再度擴闊至1.05厘，使套息活動加劇。港匯於周五仍疲弱，全日低見7.8436兌每美元，僅差64點子便觸及7.85弱方兌換保證。

事實上，國際清算銀行（BIS）在最新季報中警示，香港發展商的債務佔GDP高達三成，認為銀行體系面臨很大風險，不論於債務及供款佔入息比率中，均達警戒水平。

香港金融管理局早前回應指，香港為國際金融中心，涉大量跨境貿易及金融活動，自然有別於其他經濟體，需要更多資金流向海外投資。根據金管局數據，儘管香港一月底的總貸款額高達9.51萬億港元，但超過三成為香港境外使用的貸款。

至少3年後先加息啦

另外一條廢老

「加2至3厘不得了」
李嘉誠亦維持一貫買樓自住沒問題的看法，指港人若有把握，分期付款能負擔得起，買樓自住絕沒問題，「將來或者有乜嘢意料唔到，令樓價跌落去，佢反正自己住，有咩關係？」但他提醒，未來供樓利息會上升，暫時未見得加息會加到「離離譜譜」，但提醒大家「加2至3%已經不得了」。
究竟加息2至3厘如何不得了呢？假設樓價600萬元，承造八成按揭，還款期30年，現時按息約為2.15厘，即每月供款18,104元；若本港加息兩厘，令按息升至4.15厘，屆時每月供款將大增29%至23,333元；的確不是細數目。

加息又點
香港樓只會升

香港人口增長加支那人搶地
而家地價都 3 萬蚊，起好仲會平咩

總之樓市繼續升啦

今日至少升到30%

美債沒風險利率有3厘 邊個會買黎投資
有自住需求個d買得起就一早買左
唔怪得d地產商出埋d高息3年免供 都咁多傻仔衝埋去接火棒

根本d友仔當呢個賭場 開20鋪大 就等於繼續開落去 一鋪細殺晒

而家啲人用之前啲porfit 玩渣

而家供樓啲錢都係放租黎ge

岩

加息就加租🖖

香港樓市永不倒 百萬港豬趕上車

加啦，想睇人杏加橙
等d人成日覺得香港樓硬過鳩
一鋪翹起班人就最完美

加到3厘就已經"衝擊"，有無咁弱。

加息即係經濟好，樓市go go go

Gogogo,只有冇樓人士先會唔肯接受真相

唔係淨係樓市 商家借錢成本高 匯豐出名會點 你明啦

借500萬加3厘好少姐

個個淨係諗自己有壓測唔洗驚，無諗過香港大多數人幫中小企打工，唔諗吓自己公司有無借錢呀？有嘅話利息支出增加，營利下降香港啲度縮老闆第一個搵咩嚟開刀唔洗講，不過啲人要淨係沉醉喺壓力測試好安全呢個美境就由佢哋

唔係細，但都唔大

Cut 香港人材啊傻b

巴打好似得你睇得明我想帶出d 咩

不過我認同壓測既好處就係有穩定既工 收入先買到樓 所以樓價無可能大跌 最多10-15 頂多20% （講緊已經好負面）再跌落去就係大災難 大股災 全港死老豆咁既款

其實壓測係防止業主減人工情況下都供得起樓
但被人炒左既話，講咩都無用啦

搵得4-5 萬 都偏向穩定既 唔儲1年供款期 神仙都難救

搵得4-5萬，先最唔穩定
Cut cost最有效率係邊班先

望就望唔好發生呢件事
好容易骨牌效應，出現惡性循環

所以真係手心係肉 手背都係肉
如果樓價係正常水平1萬至1萬5 大家都開心 但呢家郁d都1萬8-3萬 太誇張

傻啦，香港人未買之前就想佢一萬蚊，買左就會想佢三萬蚊 點會大家都開心

永世唔使買

醫生律師都買唔起既時候 都唔知邊個頂住個市

其實依家好危險，唔係講樓市，係國際貿易關係。香港有幾多公司係同貿易有關，什至幾多公司係過河濕腳式嘅貿易，如果真係打貿易戰，呢啲公司仔一定含撚，到時加埋借貸成本上升，啲中小企唔易頂。香港本地經濟有幾好大家心照

息低經濟好有糧出按揭易批高成數
但樓貴 所以買唔到
加息經濟差樓價回少少
但銀行手緊批按揭
又俾人炒咗/減人工都係買唔到樓

結論
買唔起嘅永遠都買唔起
得返 d 高收入穩定職業 couple 可以年輕上車
(同埋靠父幹個 d )

有錢嘅更有錢
窮嘅更窮

加多幾次quarter都唔能會驚囉=.=

就算半年，一年，兩年都唔出事（呢樣都係泡沫最難估既地方，唔知發到幾大先爆）
到第3年真係買左樓，第4年一爆,就一鋪清袋

正常加息係經濟好轉，問題係香港無自己金融政策，美國復甦就加，聯繫匯率下香港始終要加，幾時我唔知，時間問題嚟。

所以依家上車嘅，唔好諗住有壓測唔驚加息，個大前提係你份工穩陣先可以睇壓力測試

最慘係美國唔會因爲你香港經濟差而唔加息，除非香港脫勾

我無講會發生，但一發生，後果會好嚴重，居安思危係好重要

如果講買樓 個供款期長嘅話 利息的影響都頗大

企業要融資，就要發債，但加息會大大增加企業發債既成本，成個市場既資金流動性會減低，到時就知究竟銀行水浸既情況仲會唔會存在

真係好多人話香港人大把錢唔洗供，係嘅每朝地鐵巴士就唔洗咁多人返工啦。

要睇下死得幾多人 夠唔夠拉跌樓價
要嚇到一定數量嘅業主恐慌抛售先有機會

如果一手 hold 貨
二手冰封 成個無盤都跌唔到幾多

個個業主都望少回再上

其實香港人唔難嚇，一窩蜂係香港人特質嚟。你睇吓啲熱炒股，嗰2日1705由1蚊上到7.9，隔嚟po幾多人蟹咗就係無諗過淨係見到話上10蚊就衝呀

股市都未跌
冇事既

仲加上普遍企業都借錢黎run公司
唔多唔小都公司名買樓

香港樓市我睇落係比股市成熟

最少依家買得樓都係有一定收入既人士

股票你街邊呀嬸都入得場

香港樓市跌唯一原因就係裁員，但美國經濟好，香港卻經濟就差到要炒入？我就諗唔通點發生

所以樓價最多平一陣，市場適應左就會再升

你無睇我上面講最大問題係貿易戰？中國人同美國打貿易戰，食呢條水啲公司喺香港有好撚多

貿易戰對香港國際金融中心是好是壞都係未知之數

最重要貿易戰係殺敵1000自損800，侵仔做唔做都係未知之數

用得呼吸plan 如果唔係父幹/樓換樓
唔加息都會死既啦